**Camino**（[西班牙語意義為路](../Page/西班牙語.md "wikilink")，捷徑）是一個免費，[開放原始碼的](../Page/開放原始碼.md "wikilink")[圖形界面](../Page/圖形界面.md "wikilink")[網絡瀏覽器](../Page/網絡瀏覽器.md "wikilink")，基於[Mozilla基金會的](../Page/Mozilla基金會.md "wikilink")[Gecko核心](../Page/Gecko.md "wikilink")，是為[Mac
OS
X特別設計的瀏覽器](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")。Camino使用了Mac本地的[Cocoa環境取代了Mozilla的](../Page/Cocoa.md "wikilink")[XUL環境](../Page/XUL.md "wikilink")。但它不能使用本地的文字。2013年3月30號，斯圖爾特·摩根（Stuart
Morgan）宣佈Camino專案結束，以後不會再有新的版本出現\[1\]。

Camino的目標之一就是盡可能的和Mac OS
X進行整合。它使用了[Aqua主題](../Page/Aqua_\(GUI\).md "wikilink")，同時整合了一些OS
X的服務和特性，例如：使用[钥匙串進行密碼管理](../Page/钥匙串_\(Mac_OS\).md "wikilink")，使用[Bonjour在所在網絡搜索可用的書籤](../Page/Bonjour.md "wikilink")。另外顯著的特性，包括一個整合的阻擋[彈出式廣告的功能](../Page/彈出式廣告.md "wikilink")，廣告阻擋，使用[分頁式瀏覽](../Page/分頁式瀏覽.md "wikilink")，同時支持開源標準\[2\]\[3\]。

Camino瀏覽器是由Camino Project小組編寫的，Camino
Project是一個開源社區組織。自從[戴夫·海厄特加入](../Page/戴夫·海厄特.md "wikilink")[蘋果公司的](../Page/蘋果公司.md "wikilink")[Safari開發團隊之後](../Page/Safari.md "wikilink")（2002年中），[邁克·平克頓是該組織的技術領導](../Page/邁克·平克頓.md "wikilink")。

## 歷史

<div style="float:right; clear:right;">

<timeline> Define $dx = 25 \# shift text to right side of bar Define $dy
= -3 \# shift text to right side of bar Define $now = 07/12/2011 Define
$start = 13/02/2002

ImageSize = width:140 height:550 PlotArea = width:50 height:530 left:50
bottom:10

DateFormat = dd/mm/yyyy Period = from:$start till:$now TimeAxis =
orientation:vertical ScaleMajor = unit:year increment:1 start:2003

PlotData=

` bar:Leaders color:blue width:25 mark:(line,white) align:left fontsize:S`

` from:13/02/2002 till:$now`

` from:13/02/2002 till:13/02/2002 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:0.1`
` from:06/04/2002 till:06/04/2002 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:0.2`
` from:24/07/2002 till:24/07/2002 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:0.4`
` from:09/09/2002 till:09/09/2002 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:0.5`
` from:05/11/2002 till:05/11/2002 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:0.6`
` from:06/03/2003 till:06/03/2003 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:0.7`
` from:25/06/2004 till:25/06/2004 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:0.8`
` from:14/02/2006 till:14/02/2006 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:1.0`
` from:05/06/2007 till:05/06/2007 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:1.5`
` from:17/04/2008 till:17/04/2008 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:1.6`
` from:18/11/2009 till:18/11/2009 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:2.0`
` from:29/11/2011 till:29/11/2011 shift:($dx,$dy) fontsize:XS text:2.1`

</timeline>

</div>

| 版本    | 日期          |
| ----- | ----------- |
| 0.1   | 2002年2月13日  |
| 0.2   | 2002年4月6日   |
| 0.4   | 2002年7月24日  |
| 0.5   | 2002年9月9日   |
| 0.6   | 2002年11月5日  |
| 0.7   | 2003年3月6日   |
| 0.8   | 2004年6月25日  |
| 1.0   | 2006年2月14日  |
| 1.5   | 2007年6月5日   |
| 1.6   | 2008年4月17日  |
| 2.0   | 2009年11月18日 |
| 2.0.7 | 2011年3月22日  |
| 2.0.8 | 2011年9月9日   |
| 2.0.9 | 2011年9月14日  |
| 2.1   | 2011年11月29日 |

**Camino時間線**\[4\]

在2001年末，[邁克·平克頓和杜爾](../Page/邁克·平克頓.md "wikilink")·阿伯拉沃（Vidur
Apparao）和[網景開啓了一個計畫](../Page/網景.md "wikilink")，證明Gecko可以嵌入由Cocoa編譯的程序。在2002年早期戴夫·海厄特，一名[Mozilla
Firefox](../Page/Mozilla_Firefox.md "wikilink")（當時稱為[Phoenix](../Page/不死鳥.md "wikilink")）的合作編寫者，加入了這個團隊，同時建立了Chimera，一個小而便捷的瀏覽器\[5\]。

Chimera第一個公開下載的版本Chimera
0.1在2002年2月13日發佈。早期的幾個版本受到了極大的歡迎，因為他的載入速度快速（和當時非常占優勢的Mac瀏覽器－[Internet
Explorer
5相比](../Page/Internet_Explorer_for_Mac.md "wikilink")）。很多人甚至宣稱它是OS
X平台最快的網絡瀏覽器，但它的發展並不像他的競爭對手一樣順利。

海厄特在2002年中被蘋果電腦僱傭開始開發Safari瀏覽器。同時Chimera開發團隊和網景組成了一個小組，決定在2003年[MacWorld大會上展示一個以網景為品牌的技術預覽](../Page/MacWorld.md "wikilink")。而在博覽會開始的兩天前，[AOL管理層決定放棄該計畫](../Page/AOL.md "wikilink")。雖然經歷了挫折，但核心開發人員還是在2003年3月3日發佈了Camino
0.7\[6\]。

由於法律原因，軟件的名字被改稱Camino。Chimera同時也是超媒體軟件名稱的熱門選擇。早期的圖形網絡瀏覽器就被命名為Chimera\[7\]，同時[加州大學爾灣分校的研究人員開發出了一個完整的超媒體系統](../Page/加州大學爾灣分校.md "wikilink")，同樣命名為Chimera\[8\]。Camino是西班牙語裡「路」的意思，這個名字同時被選為[網景領航員的下一任瀏覽器名稱](../Page/網景領航員.md "wikilink")\[9\]\[10\]。

0.7版本主要是被網景推動而稱為開源軟件。後來根據首席開發者平克頓的說法，版本0.8是一個“開源軟件和開源過程的勝利。全世界的人都幫忙修補程式，測試品質，解決問題，在地化，美化軟體和技術支援。”\[11\]

在2005年5月，Camino被從Mozilla的*mozilla.org*移動到Camino計畫的網頁，*caminobrowser.org*\[12\]。

在2005年9月，平克頓接到了在[Google的一個職位](../Page/Google.md "wikilink")，在這個職位上，他可以和Google的Firefox團隊緊密合作，同時利用[20%時間在Camino上工作](../Page/Google#企业事务和文化.md "wikilink")\[13\]。

Camino
1.0，在2006年2月14日發佈，是第一個Mozilla家族的瀏覽器，能夠擁有[通用二進制](../Page/通用二進制.md "wikilink")。主要是馬克·曼托威（Mark
Mentovai）的功勞，曼托威是Camino計畫的一名Camino的開發者\[14\]。

## 參考文獻

## 外部連結

  - [Camino官方網站](http://www.caminobrowser.org)
  - [非官方繁體中文套件](http://moztw.org/camino/)

## 參見

  - [網頁瀏覽器時間線](../Page/網頁瀏覽器時間線.md "wikilink")
  - [网页浏览器列表](../Page/网页浏览器列表.md "wikilink")
  - [网页浏览器比较](../Page/网页浏览器比较.md "wikilink")

[Category:2002年軟體](../Category/2002年軟體.md "wikilink")
[Category:自由网页浏览器](../Category/自由网页浏览器.md "wikilink")
[Category:Gecko衍生軟體](../Category/Gecko衍生軟體.md "wikilink")
[Category:Mozilla](../Category/Mozilla.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.
7.

8.

9.
10.

11.
12.

13.

14.